<!doctype html>
<html lang="en">
<head>

  <meta charset="utf-8">
  <meta name="viewport" content="width=device-width,initial-scale=1.0">
  <title>Cranach Digital Archive | Bildnis Johann Friedrich der Grossmütige, Kurfürst von Sachsen (1503-1554)</title>

  <link href="../dist/css/site.css" rel="stylesheet">
</head>
<body>

  <div class="page">
    <header class="s-cda-header">
      
      <h1><a class="logo" href="../index.html">Cranach Digital Archive</a></h1>
      <nav>
        <li><a href="/">Home</a></li>
        <li><a href="http://lucascranach.org/gallery" rel="noopener">Gemälde</a></li>
        <li><a href="http://lucascranach.org/archival-documents" rel="noopener">Archivalien</a></li>
        <li><a href="http://lucascranach.org/publications" rel="noopener">Literatur</a></li>
      </nav>
    </header>


<main>

<article class="grid-container-zweispalter">
<!--
Zeigt ein Bild mit Bildunterschrift.
braucht: 
  $src(:String): URL des Bildes
  $altText(:String): Alternativtext 
  $caption(:String): Bildunterschrift (optional)
-->

<figure class="m-image-with-caption">
  <img src="http://lucascranach.org/imageserver/CH_KMB_1228_FR336A/01_Overall/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-xs.jpg" srcset="http://lucascranach.org/imageserver/CH_KMB_1228_FR336A/01_Overall/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-xs.jpg 500w, http://lucascranach.org/imageserver/CH_KMB_1228_FR336A/01_Overall/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall-s.jpg 600w, http://lucascranach.org/thumbnails/CH_KMB_1228_FR336A/01_Overall/CH_KMB_1228_FR336A_2010-03_Overall.jpg 700w" sizes="(min-width: 50em) 33vw, (min-width: 28em) 50vw, 100vw" alt="Bildnis Johann Friedrich der Grossmütige, Kurfürst von Sachsen (1503-1554)">
  </figure><!--
Doku: tbd.
-->

<div class="o-image-description">
  <h2>Bildnis Johann Friedrich der Grossmütige, Kurfürst von Sachsen (1503-1554)</h2>
  <dl class="rootdata">
  <dt>Inventarnummer</dt><dd>CH_KMB_1228</dd>  <dt>Zuschreibung</dt><dd>Lucas Cranach der Ältere</dd>  <dt>Datum</dt><dd>1533 - 1533</dd>  <dt>Klassifikation</dt><dd>Malerei</dd>  <dt>Maße</dt><dd><p>Maße Bildträger: 20,6 x 14,5 x 0,3 cm (original)<br />
[Öffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]</p></dd>  <dt>Material/ Technik</dt><dd><p>Malerei auf Buchenholz (augenscheinlich)<br />
[Heydenreich, cda 2010]</p>
<p>"Auf Lindenholz"<br />
[Koepplin, Exhib. Cat. Basel 1974, 302, No. 194]</p></dd>  <dt>Provenienz</dt><dd><ul>
<li>1921 Depositum der Prof. J. J. Bachofen-Burckhard-Stiftung</li>
</ul>
<p>[Öffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]</p></dd>  </dl>

  <p class="longtext">A half-length portrait depicting the sitter in half profile, facing right against a light blue background. His hands are folded in front of his stomach. 

Reverse: 
- black
- two coats-of-arms executed on paper are glued onto the reverse 

[Öffentliche Kunstsammlung Basel, revised 2011]</p>
</div>

<div>
</div></article>

</main>

<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var next = {"oid":"539527","objectname":"FR337A","inventarnummer":"DK_SMK_KMSsp725","title":"Bildnis Johann Friedrichs des Gro\u00dfm\u00fctigen, Kurf\u00fcrst von Sachsen (1503-1554)","link":"bildnis-johann-friedrichs-des-grossmutigen-kurfurst-von-sachsen-1503-1554","zuschreibung":"Lucas Cranach der \u00c4ltere","dated":"1533","datebeginn":"1533","dateend":"1533","longtext":"Portrait of the Elector John Frederic the Magnanimous of Saxony in a fur coat. Blue background.\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","relatedworks":"Gegenst\u00fcck:\n- DK_SMK_KMSsp726\n\nVersionen:\n- CH_KMB_1228_FR336A\n- Prado, Madrid\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1535, Knoedler and Co., London (FR337)\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1537, aus der Sammlung Nemes, M\u00fcnchen (FR337B)","classification":"Malerei","dimensions":"Ma\u00dfe Bildtr\u00e4ger: 20,0 x 14,0 cm \n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","provenienz":"- vor 1674: K\u00f6nigliche Kunstkammer, Kopenhagen\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","materialtechnik":"Malerei auf Holz\n[Statens Museum for Kunst, revised 2013]","verwandtearbeiten":"Gegenst\u00fcck:\n- DK_SMK_KMSsp726\n\nVersionen:\n- CH_KMB_1228_FR336A\n- Prado, Madrid\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1535, Knoedler and Co., London (FR337)\n- Johann Friedrich der Gro\u00dfm\u00fctige von Sachsen, um 1537, aus der Sammlung Nemes, M\u00fcnchen (FR337B)","ausstellungsgeschichte":"Kopenhagen 2002\nHamburg 2003, Nr. 56","bildurl":"http:\/\/lucascranach.org\/thumbnails\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall.jpg","bildurlxs":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-xs.jpg","bildurls":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-s.jpg","bildurlm":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-m.jpg","bildurll":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg","bildurlxl":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-xl.jpg"}</script>
<!--
Druckt die JSON Repräsentation eines Kirby Objects in ein JS Schnippsel
braucht: 
  $varname(:String): Name der JS Variabel
  $page(:KirbyPageObject ): Kirby Page Object 
-->
<script id="m-related-item-json">
var previous = {"previous":null}</script>
<script>var slideshowdata = [{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_55-220-2_FR314F\/01_Overall\/US_MMANY_55-220-2_FR314F_2007-10_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp724_FR347\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp724_FR347_2009-03-13_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/PRIVATE_NONE-P041_FR402\/01_Overall\/PRIVATE_NONE-P041_FR402_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp723_FR346\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp723_FR346_2009-03-13_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp725_FR337A_2013-09-27_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/NL_Mh_890_FR-none\/01_Overall\/NL_Mh_890_FR-none_2014-12_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MMANY_1976-201-11_FR213\/01_Overall\/US_MMANY_1976-201-11_FR213_2008-07_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/US_MIA_57-11_FR127\/01_Overall\/US_MIA_57-11_FR127_2012_Overall-l.jpg"},{"value":"http:\/\/lucascranach.org\/imageserver\/DK_SMK_KMSsp730_FR036\/01_Overall\/DK_SMK_KMSsp730_FR036_2008-04-20_Overall-l.jpg"}]</script>
  </div>

  <footer class="s-cda-footer">
    <a href="../index.html">&copy; 2019 / Cranach Digital Archive</a>
  </footer>

  <script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/vue"></script>
  <script>Vue.config.devtools = true;</script>
  <script src="../dist/js/site.js"></script>
</body>
</html>
